謝偉俊稱降低立法會開會法定人數最開心應該是市民

立法會大會最快今日辯論修改議事規則議案， 其中涉及會議的法定人數由35人、即全體議員一半修訂至20人。

公民黨黨魁楊岳橋在本台節目表示，議案通過後，最開心的應該是建制派，因為屆時只需派出20人出席會議就不會流會，認為對建制派來說是大解放、大釋放。

出席同一節目的議事規則委員會主席謝偉俊說，要35名建制派議員在會議廳內「聽廢話」，是相當令人憤怒。

他表示，立法會平日已花不少辯論時間應付拉布、對付流會，令議會失去操作能力，未能監察政府，因此通過修訂法定人數，最開心的應該是市民。

你地唔洗開工又有錢袋就最開心

最應該係邊個唔開會，邊個扣人工

人工就識收，野就唔撚做，將交稅筆錢拎去養真狗都好過養你班垃圾共狗啦

作為市民既我見到唔係全體議員出席 表示 唔開心

工都唔想番
食屎啦保皇黨

無論政治立場係點
點解啲藍絲可以容忍班奶共狗唔開工（=唔開會）？
咁啲立法會議員同廢老有咩分別？

有來有往
議員提出同通過私人議案門檻係咪應該相對減低

人權法同公安條例交換囉

不如唔洗人開會

痴撚線，唔出席會議白逗人工仲咁理直氣壯

喜慶羊羊
你話點咪點好囉

白撚癡

垃圾會